{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_019327",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부안 내소사 대웅보전"
    },
    "text": "扶安 來蘇寺大雄殿 (부안 내소사 대웅보전)\\n\n全羅北道扶安郡津西面ネ路243、來蘇寺 (ソクポリ)\\n\n1963年1月21日に指定された宝物であり、正面は3間、側面も3間で平屋の多包家です。軸台の上に自然石の礎石を配置して柱を建て、柱は頭柱の中で隅柱は舟流しで、残りの平柱は直線でまっすぐです。前面中央間には4分合門を、左右には分合門を付けましたが、これらの扉には草花文を投刻して工芸的な装飾を施しました。軒下には外部に多く伸びた外三出目と長く伸びた鉄書が幾重にも重なっており、さらに韓国的な色彩を漂わせています。内部は内五出目で、このサルミ添車は上下を連続して添車ごとに連峰形を刻んでおり、雲宮という装飾の形に変貌しています。梁は前後柱の上の空砲にまたがり、その上に童子型の大空を立て、梁を支えて井戸天井を架設しました。また、忠良は梁から側面の中央柱にかけてそれぞれ2つずつ配置しました。仏壇の後ろには後仏壁がありますが、仏壇の上には別に戸は作らず、左右の壁柱は梁に固定し、床には床を敷きました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "建物の正面は何間でしょうか？",
            "answer": "建物の正面は3間です。"
        },
        {
            "question": "建物の側面は何間でしょうか？",
            "answer": "建物の側面も3間です。"
        },
        {
            "question": "建物の形は何階建てでしょうか？",
            "answer": "建物は平屋です。"
        },
        {
            "question": "建物の柱はどのように建てられていますか？",
            "answer": "軸台の上に自然石の礎石を配置して柱を建てています。柱は頭柱の中で隅柱は舟流しで、残りの平柱は直線でまっすぐです。"
        },
        {
            "question": "建物の扉にはどのような装飾が施されていますか？",
            "answer": "前面中央間には4分合門を、左右には分合門を付けました。これらの扉には草花文を投刻して工芸的な装飾を施しました。"
        },
        {
            "question": "建物の軒下にはどのような装飾がありますか？",
            "answer": "軒下には外部に多く伸びた外三出目と長く伸びた鉄書が幾重にも重なっています。"
        },
        {
            "question": "建物の内部はどのようになっていますか？",
            "answer": "内部は内五出目で、サルミ添車は上下を連続して添車ごとに連峰形を刻んでいます。"
        },
        {
            "question": "建物の梁はどのように配置されていますか？",
            "answer": "梁は前後柱の上の空砲にまたがり、その上に童子型の大空を立て、梁を支えて井戸天井を架設しました。また、忠良は梁から側面の中央柱にかけてそれぞれ2つずつ配置しました。"
        },
        {
            "question": "建物の仏壇にはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "仏壇の後ろには後仏壁がありますが、仏壇の上には別に戸は作らず、左右の壁柱は梁に固定し、床には床を敷きました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 331,
        "QA": 405
    }
}